<resources>
    <string name="app_name">Телефонный справочник</string>

    <string name="my_name">Анна</string>
    <string name="my_phone">+7 951 013 62 40</string>


    <string name="contact_name1">Елена</string>
    <string name="contact_name2">Алена</string>
    <string name="contact_name3">Максим</string>
    <string name="contact_name4">Юля</string>
    <string name="contact_name5">Алексей</string>
    <string name="contact_name6">Ксения</string>
    <string name="contact_name7">Богдан</string>
    <string name="contact_name8">Ольга</string>
    <string name="contact_name9">Тарас</string>
    <string name="contact_name10">Кристина</string>
    <string name="contact_name11">Саша</string>
    <string name="contact_name12">Магомед</string>
    <string name="contact_name13">Олеся</string>
    <string name="contact_name14">Артур</string>
    <string name="contact_name15">Ева</string>
    <string name="contact_name16">Гарик</string>
    <string name="contact_name17">Люда</string>
    <string name="contact_name18">Азамат</string>
    <string name="contact_name19">Женя</string>
    <string name="contact_name20">Дима</string>
    <string name="contact_name21">Егор</string>
    <string name="contact_name22">Администрация</string>
    <string name="contact_name23">Студ офис</string>
    <string name="contact_name24">Илья</string>
    <string name="contact_name25">Никита</string>
    <string name="contact_name26">Арина</string>
    <string name="contact_name27">Сергей</string>
    <string name="contact_name28">Катя</string>
    <string name="contact_name29">Водоканал</string>
    <string name="contact_name30">Травмпункт</string>

    <string name="phone1">+7 945 999 99 99</string>
    <string name="phone2">+7 951 988 88 98</string>
    <string name="phone3">+7 924 789 90 39</string>
    <string name="phone4">+7 914 856 96 40</string>
    <string name="phone5">+7 955 123 45 67</string>
    <string name="phone6">+7 932 453 11 00</string>
    <string name="phone7">+7 999 950 10 10</string>
    <string name="phone8">+7 914 980 54 46</string>
    <string name="phone9">+7 964 342 30 26</string>
    <string name="phone10">+7 999 671 35 50</string>
    <string name="phone11">+7 924 671 32 33</string>
    <string name="phone12">+7 914 789 90 13</string>
    <string name="phone13">+7 999 671 35 50</string>
    <string name="phone14">+7 951 660 44 66</string>
    <string name="phone15">+7 999 451 78 24</string>
    <string name="phone16">+7 964 907 32 17</string>
    <string name="phone17">+7 999 945 12 12</string>
    <string name="phone18">+7 908 444 33 22</string>
    <string name="phone19">+7 985 101 77 86</string>
    <string name="phone20">+7 902 599 34 90</string>
    <string name="phone21">+7 914 301 33 20</string>
    <string name="phone22">+7 923 609 70 96</string>
    <string name="phone23">+7 924 340 70 55</string>
    <string name="phone24">+7 999 120 02 03</string>
    <string name="phone25">+7 945 432 10 12</string>
    <string name="phone26">+7 931 717 69 83</string>
    <string name="phone27">+7 908 49 67 08</string>
    <string name="phone28">+7 902 451 47 80</string>
    <string name="phone29">+7 907 470 68 35</string>
    <string name="phone30">+7 900 830 38 83</string>

    <string name="our_news_title1">
        В Госдуму внесут законопроект об отмене ЕГЭ
    </string>
    <string name="our_news_title2">
        В Кемерово после столкновения двух трамваев создали оперштаб
    </string>
    <string name="our_news_title3">
        Бурятские хирурги спасли женщину, у которой на два месяца пропал аппетит
    </string>
    <string name="our_news_title4">
        Блуждавшую несколько дней по Переславлю-Залесскому корову вернули домой
    </string>
    <string name="our_news_title5">
        В Эрмитаже поймали кота, который жил в воздуховоде помещений дворца
    </string>
    <string name="our_news_title6">
        На пруду в Царском Селе перевернулся понтон с пассажирами
    </string>
    <string name="our_news_title7">
        Зарплаты экологов в России резко выросли
    </string>
    <string name="our_news_title8">
        В России назвали аргумент в пользу снижения ключевой ставки
    </string>
    <string name="our_news_title9">
        В России появилась новая доменная зона
    </string>
    <string name="our_news_title10">
        Рублю предсказали небольшое снижение
    </string>
    <string name="our_news_title11">
        Стало известно о перезапуске бывшего завода Volkswagen
    </string>
    <string name="our_news_title12">
        Раскрыт доход россиян от сдачи квартиры в аренду
    </string>
    <string name="our_news_title13">
        Москвичам пообещали жару и грозы
    </string>
    <string name="our_news_title14">
        Сбер сделает льготную ипотеку под 2 процента в новых регионах России
    </string>
    <string name="our_news_title15">
        Раскрыта неожиданная польза черешни
    </string>
    <string name="our_news_title16">
        Алексей Миранчук подорожал
    </string>
    <string name="our_news_title17">
        Подсчитаны потери россиян от деятельности телефонных мошенников
    </string>
    <string name="our_news_title18">
        Реальные зарплаты в России выросли
    </string>
    <string name="our_news_title19">
        Путин посетил посвященную Пушкину выставку в Царском Селе
    </string>
    <string name="our_news_title20">
        Раскрыты влияющие на потребность во сне факторы
    </string>

    <string name="our_news_desc1">
        Депутаты Госдумы от фракций ЛДПР, КПРФ и СРЗП внесут в Госдуму законопроект об отмене ЕГЭ в пользу традиционных государственных экзаменов. В случае принятия, закон может вступить в силу с 1 января 2025 года. Результаты ЕГЭ, полученные до вступления в силу этого закона, будут действительны четыре года после сдачи и могут быть приняты вузами в качестве вступительных испытаний при приеме на программы бакалавриата и специалитета, следует из проекта закона.
    </string>
    <string name="our_news_desc2">
        Оперативный штаб создан в Кемерово после ДТП с двумя трамваями, его возглавил глава города Дмитрий Анисимов, сообщил в своем Telegram-канале временно исполняющий обязанности губернатора Кузбасса Илья Середюк.
        "В связи с ДТП, повлекшем большое количество пострадавших, в Кемерове, создан оперативный штаб, который возглавил глава города Дмитрий Анисимов. Погибших нет, пострадавшим в полном объеме оказывается медицинская помощь. Организованы дополнительные операционные, медики вызваны на работу на внеплановое дежурство", – написал Середюк.
    </string>
    <string name="our_news_desc3">
        Хирурги Республиканской клинической больницы имени Н. А. Семашко в Бурятии спасли женщину, у которой по неизвестной причине на два месяца пропал аппетит и на этом фоне вес снизился на 45 килограммов, сообщила пресс-служба больницы.

"Уникальный клинический случай произошел недавно в хирургическом отделении Республиканской клинической больницы имени Н. А. Семашко. По словам пациентки, на фоне полного благополучия у нее развилась многократная рвота, пропал аппетит, она буквально перестала есть. Так продолжалось в течение двух месяцев", — говорится в сообщении.
За это время пациентка прошла консультации разных специалистов и сделала всевозможные исследования, в том числе и на рак. "В результате было обнаружено критическое сужение выходного отдела желудка — пища уже практически не поступала, а вес снизился почти в два раза, до 45 килограммов", — отметили в медучреждении.
    </string>
    <string name="our_news_desc4">
        Корову Кумушку, блуждавшую несколько дней по Переславлю-Залесскому в Ярославской области, поймали и вернули домой, сообщил нацпарк "Плещеево озеро".
«"Несколько дней сбежавшая корова являлась объектом пристального внимания переславцев, которые следили за ее передвижением по городу, оперативно отмечая в соцсетях местоположение беглянки: появилась у магазина "Светофор", переплыла реку, прошлась по огородам у Старого автовокзала, появилась на Сельхозтехнике, в Чкаловском микрорайоне", — говорится в публикации в соцсети "ВКонтакте".

История сбежавшей коровы примечательна тем, что в Переславль она пришла с пастбища у поселка Петровское Ростовского района, преодолев 40-километровую дистанцию. Накануне вечером в Дендрологическом саду имени С. Ф. Харитонова завершилась операция по отлову Кумушки — хозяйке и ее помощникам удалось вывести животное за границу территории и загрузить в машину.
    </string>
    <string name="our_news_desc5">
        В Эрмитаже поймали кота, который жил в воздуховоде помещений Зимнего дворца, а по ночам оставлял в выставочных залах следы своего пребывания, рассказал волонтер центра спасения животных "Кошкиспас" Андрей Федоров.

Кот оказался пришлый, как он оказался в Эрмитаже, неизвестно, но следы его пребывания регулярно находили сотрудники музея, которые выяснили, что животное, скорее всего, прячется в воздуховоде. Тогда решено было обратиться в "Кошкиспас". Пять волонтеров организации несколько ночей дежурили в Эрмитаже, но кота достать им не удалось.
"Прошло три дня. Мы уже начали в нашем чате перекличку на тему того, кто снова хочет поночевать в Эрмитаже все выходные, как вдруг средь бела дня, как гром, грянула новость – кот пойман. Видимо поняв, что от него теперь не отстанут в принципе, кот самостоятельно днем добровольно вышел из своего укрытия, забился в угол гардероба и, не сопро
тивляясь, дал поймать себя сачком", - написал Федоров на странице "Кошкиспаса" в "ВКонтакте".
    </string>
    <string name="our_news_desc6">
        Понтон, на котором находилось 24 человека, перевернулся в Большом пруду Екатерининского парка в Царском Селе, один человек погиб, еще трое пострадали сообщили в главном следственном управлении Следственного комитета России по Санкт-Петербургу.
"На Большом пруду в Екатерининском парке при выполнении разворота перевернулся понтон. В этот момент на нём находилось 24 человека. Четверо пассажиров понтона для оказания квалифицированной медицинской помощи были доставлены в больницу, где один из них впоследствии скончался", - говорится в сообщении.
    </string>
    <string name="our_news_desc7">
        Средняя зарплата эколога в России в январе — мае 2024 года составила 65,6 тысячи рублей, сообщает «Газета.Ru» со ссылкой на опрос рекрутингового сервиса hh.ru.
По сравнению с аналогичным периодом 2023 года зарплата специалистов выросла на 18 процентов. Спрос на экологов за год вырос на 23 процента.
    </string>
    <string name="our_news_desc8">
        Снижение ключевой ставки Центробанка (ЦБ) в среднесрочной перспективе поможет привлечь инвестиции в реальный сектор российской экономики. Об этом заявил глава Российского фонда прямых инвестиций (РФПИ) Кирилл Дмитриев, его слова приводит РБК.
    </string>
    <string name="our_news_desc9">
        Корпоративный регистратор Ru-Center и фонд «Росконгресс» объявили о запуске новой доменной зоны спб.рф. Об этом сообщает РИА Новости.
Сообщается, что первые домены в этой зоне получил город Санкт-Петербург (город.спб.рф) и «Росконгресс» (форум.спб.рф.).
    </string>
    <string name="our_news_desc10">
        К концу 2024 года курс российской валюты снизится до отметки в 93 рубля за доллар. Об этом РИА Новости заявила генеральный директор рейтингового агентства «Эксперт РА» Марина Чекурова в ходе Петербургского международного экономического форума. Ее высказывание цитирует агентство «Прайм».
    </string>
    <string name="our_news_desc11">
        На Петербургском международном экономическом форуме (ПМЭФ) стало известно о возобновлении работы бывшего завода Volkswagen. По словам губернатора Калужской области Владислава Шапшы, технический перезапуск предприятия произойдет в ближайшее время, сообщает РИА Новости.
    </string>
    <string name="our_news_desc12">
        В среднем россияне получают от сдачи квартир в аренду 260-265 тысяч рублей в год. Их доход от этой деятельности раскрыл генеральный директор инвестиционной компании на рынке недвижимости «ФЛИП» Евгений Шавнев, пишет «Газета.Ru».
    </string>
    <string name="our_news_desc13">
        В четверг, 6 июня, в столице ожидается температура плюс 24-26 градусов, а также грозы. Об этом у себя в Telegram-канале сообщил ведущий специалист центра погоды «Фобос» Михаил Леус.
    </string>
    <string name="our_news_desc14">
        В течение июня Сбер собрался организовать льготную ипотеку под два процента в новых регионах России — в Луганской народной республике (ЛНР) и Донецкой народной республике (ДНР). Об этом сообщили «Ленте.ру» представители Сбербанка в ходе Петербургского международного экономического форума (ПМЭФ).
    </string>
    <string name="our_news_desc15">
        Врач-диетолог Марина Макиша и врач-реабилитолог Сергей Агапкин в эфире программы «О самом главном» на канале «Россия 1» раскрыли неожиданную пользу черешни для людей с лишним весом. Выпуск доступен на платформе «Смотрим».
Агапкин отметил, что, согласно одному из исследований, при употреблении ягоды уменьшается частота приступов подагры. По его словам, этот эффект объясняется тем, что черешня способна выводить из организма мочевую кислоту.
    </string>
    <string name="our_news_desc16">
        Полузащитник итальянской «Аталанты» и сборной России по футболу Алексей Миранчук подорожал. Об этом сообщает портал Transfermarkt.
    </string>
    <string name="our_news_desc17">
        По итогам первого квартала 2024 года телефонные мошенники смогли украсть у россиян в общей сложности 4 миллиарда рублей. Потери граждан от деятельности подобных злоумышленников подсчитал директор департамента информационной безопасности Центробанка (ЦБ) РФ Вадим Уваров. Его слова приводит газета «Ведомости».
    </string>
    <string name="our_news_desc18">
        Реальные зарплаты в России в марте ускорили рост до 12,9 процента в годовом выражении с 10,8 процента в феврале, пишет РИА Новости со ссылкой на данные Росстата.
    </string>
    <string name="our_news_desc19">
        Президент России Владимир Путин посетил Царское Село, где ознакомился с выставкой, посвященной 225-летию со дня рождения Александра Пушкина и воссозданными залами второго этажа Музея-лицея имени русского поэта в государственном музее-заповеднике. Об этом сообщает РИА Новости.
    </string>
    <string name="our_news_desc20">
        Время, необходимое для полноценного отдыха, зависит от генетики и состояния здоровья, считает врач-сомнолог Роман Бузунов. Все факторы, влияющие на потребность во сне, он раскрыл в интервью радио Sputnik.
    </string>

    <string name="world_news_title1">
        Обнаружена рекордно медленная нейтронная звезда
    </string>
    <string name="world_news_title2">
        Глава МИД Венгрии заявил о невозможности запретить ему участвовать в ПМЭФ
    </string>
    <string name="world_news_title3">
        В Молдавии захотели вступить в ЕС целиком
    </string>
    <string name="world_news_title4">
        Во льдах Гренландии обнаружили гигантские вирусы
    </string>
    <string name="world_news_title5">
        Кенийского бегуна дисквалифицировали на шесть лет за допинг
    </string>
    <string name="world_news_title6">
        В США заявили об укреплении позиций Байдена из-за суда над Трампом
    </string>
    <string name="world_news_title7">
        В Китае выразили готовность развивать отношения с Украиной
    </string>
    <string name="world_news_title8">
        Европе указали на риски социального кризиса
    </string>
    <string name="world_news_title9">
        Американского «Шершня» заметили с новой ракетой
    </string>
    <string name="world_news_title10">
        Глобальное потепление побило рекорд
    </string>
    <string name="world_news_title11">
        Политолог допустил появление торговых проблем между Украиной и КНР
    </string>
    <string name="world_news_title12">
        Россиянка побывала в США и рассказала о жизни американских русских
    </string>
    <string name="world_news_title13">
        Путин высказался о возможности партнерства с США и Европой
    </string>
    <string name="world_news_title14">
        На Украине заявили о неспособности Киева достичь целей на саммите в Швейцарии
    </string>
    <string name="world_news_title15">
        Президент Сальвадора назвал Россию сверхдержавой
    </string>
    <string name="world_news_title16">
        Франция предоставит Украине еще сотни миллионов евро
    </string>
    <string name="world_news_title17">
        Бывшая жена сына Байдена подтвердила употребление им наркотиков
    </string>
    <string name="world_news_title18">
        Кэтлин Буле, бывшая жена сына американского президента Хантера Байдена подтвердила суду, что он употреблял наркотики. Ее слова приводит Associated Press (AP).
    </string>
    <string name="world_news_title19">
        Руководитель аппарата министра обороны США уйдет в отставку
    </string>
    <string name="world_news_title20">
        Путин заявил о возможности работы с любым президентом США
    </string>

    <string name="world_news_desc1">
        Австралийские ученые Сиднейского университета и Национального научного агентства Австралии CSIRO обнаружили самую медленно вращающуюся нейтронную звезду. Результаты исследования опубликованы в журнале Nature Astronomy.
    </string>
    <string name="world_news_desc2">
        Глава МИД Венгрии Петер Сийярто заявил, что ему невозможно запретить участвовать в Петербургском международном экономическом форуме (ПМЭФ) и других мероприятиях, проходящих в России. Об этом сообщает ТАСС.
    </string>
    <string name="world_news_desc3">
        Молдавия вступит в Европейский союз (ЕС) как единое государство. Об этом заявила вице-премьер Молдавии по европейской интеграции Кристина Герасимова в эфире телеканала Rlive.
    </string>
    <string name="world_news_desc4">
        Ученые Орхусского университета в Дании обнаружили гигантские вирусы на ледяном покрове Гренландии, которые способны замедлять таяние льда. Результаты исследования опубликованы в журнале Microbiome.
    </string>
    <string name="world_news_desc5">
        Кенийского бегуна Ронекса Кипруто, бронзового призера чемпионата мира 2019 года по бегу на десять тысяч метров, дисквалифицировали на шесть лет за употребление допинга. Об этом сообщила Организация по борьбе с допингом в легкой атлетике (AIU).
    </string>
    <string name="world_news_desc6">
        Президент США Джо Байден немного укрепил свои позиции из-за вынесения обвинительного вердикта бывшему американскому лидеру Дональду Трампу в ходе судебных разбирательств. Об этом сообщает газета The New York Times (NYT).
    </string>
    <string name="world_news_desc7">
        Китай готов развивать отношения с Украиной и сотрудничать с ней во всех областях, заявил заместитель министра иностранных дел КНР Сунь Вэйдун. Его слова передает РИА Новости.
    </string>
    <string name="world_news_desc8">
        Европе удалось преодолеть энергокризис — цены на газ опустились до приемлемого уровня в 400 долларов, сказал в разговоре с «Лентой.ру» ведущий аналитик Фонда национальной энергетической безопасности (ФНЭБ) Игорь Юшков. Вместе с тем, по его словам, теперь страны ЕС столкнулись с кризисом экономическим, который может повлечь за собой социальный.
    </string>
    <string name="world_news_desc9">
        Американскую зенитную ракету класса «поверхность-воздух» SM-6 заметили под крылом палубного истребителя-бомбардировщика F/A-18E/F Super Hornet («Супер Шершень»). SM-6 могут добавить в арсенал F/A-18E/F, допустили в публикации The War Zone (TWZ).
    </string>
    <string name="world_news_desc10">
        Ученые Университета Лидса (Великобритания) обнаружили, что скорость глобального потепления побила рекорд. Результаты исследования опубликованы в журнале Earth System Science Data, кратко о них рассказывается в пресс-релизе на Phys.org.
    </string>
    <string name="world_news_desc11">
        Резкие заявления Владимира Зеленского в адрес Китая могут обернуться проблемами торгово-экономического характера, заявил украинский политолог Андрей Золотарев. Об этом пишет РИА Новости.
    </string>
    <string name="world_news_desc12">
        Российская тревел-блогерша Марина Ершова побывала в США и рассказала о жизни американских русских, которые давно переехали в страну. Об этом она написала в личном блоге на платформе «Дзен».
    </string>
    <string name="world_news_desc13">
        Россия, Соединенные Штаты и Франция могут быть партнерами в настоящее время, но это исключают европейцы и американцы. Об этом рассказал российский президент Владимир Путин, пишет РИА Новости.
    </string>
    <string name="world_news_desc14">
        Украинский политолог Константин Бондаренко в эфире YouTube-канала «Вышка» заявил о неспособности Киева достичь своих целей на грядущем саммите в Швейцарии.
    </string>
    <string name="world_news_desc15">
        Россия построена как сверхдержава, поэтому ее нельзя сломать санкциями, заявил президент Сальвадора Найиб Букеле в интервью журналисту Такеру Карлсону.
    </string>
    <string name="world_news_desc16">
        Президенты Франции и Украины Эммануэль Макрон и Владимир Зеленский подпишут 7 июня два соглашения, согласно которым Париж предоставит Киеву еще 650 миллионов евро, сообщает Agence France-Presse.
    </string>
    <string name="world_news_desc17">
        Кэтлин Буле, бывшая жена сына американского президента Хантера Байдена подтвердила суду, что он употреблял наркотики. Ее слова приводит Associated Press (AP).
    </string>
    <string name="world_news_desc18">
        Швейцарский саммит по урегулированию конфликта на Украине потерпит провал из-за отказа многих стран мира участвовать в нем. Такой исход конференции президента Украины Владимира Зеленского предрек британский эксперт Александр Меркурис в видео на своем YouTube-канале.
    </string>
    <string name="world_news_desc19">
        Руководитель аппарата министра обороны США Келли Магсамен в конце июня уйдет в отставку. Об этом говорится в заявлении главы Пентагона Ллойда Остина, сообщает Politico.
    </string>
    <string name="world_news_desc20">
        Россия будет готова работать с любым президентом США, которого изберут американские граждане. Об этом заявил российский президент Владимир Путин, его цитирует ТАСС.
    </string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>